青年瞞父母抵押物業借貸250萬元 大部份交給中介餘款買倫敦金兼吃喝玩樂

青年瞞父母抵押物業借貸250萬元 大部份交給中介餘款買倫敦金兼吃喝玩樂

與父母弟妹同住荃灣麗城花園的年輕兼職救生員，瞞著父母向財務中介提供父母身份證副本，安排申請按揭貸款。青年及後成功以虛假的授權文件，將父母名下的麗城花園單位抵押予財務公司，取得250萬元貸款。他將大部份貸款交給中介，另花23萬元投資倫敦金，餘款用於吃喝玩樂。直至父母收到財務公司的還款通知，報警始揭發案件。涉案青年今在區域法院承認詐騙罪，求情稱願意與警方合作指證中介。案件下月5日判刑，其間青年須還柙。

案情透露，涉案麗城花園單位由被告卜耀棠（25歲）的父母聯名持有，兩人從沒授權被告將單位抵押以申請按揭貸款。被告於2015年1月認識金融公司女職員Yannes，經她介紹下認識名叫Alson的男子。

被告與Alson商討申請貸款一事，並向Alson提供父母的身份證副本。同年4月22日，被告按Alson指示到律師樓簽署多份文件，惟他並不清楚文件性質和內容。翌月11日，被告再按Alson指示，到中金投集團辦公室及何伯華律師行簽署文件。

父母收還款通知 報警揭發事件

2015年5月，中金投集團有限公司財務部收到被告父母的貸款申請，被告為擔保人，貸款文件包括兩份看來由被告父母於4月22日委任被告為授權人士的文件，以及兩份被告父母於5月11日授權被告處理麗城花園貸款申請的委託書。中金投相信文件屬真確，向被告批出250萬元貸款。扣除手續費等後，被告一共收到兩張分別200萬元及8.7萬元支票。

被告其後將當中的165萬元交給Alson，並借了5.7萬元給他。被告另向Yannes投資倫敦金23萬元，餘款則花在娛樂和飲食開支上。直至被告父母收到中金投的還款通知，才報警揭發案件。

辯方今求情指被告沒案底，是家中長子，尚有一弟一妹，曾任兼職侍應和救生員，從沒打過一份長工。被告願就本案協助警方，法官將案件押後至3月5日，讓警方為被告錄取口供，其間被告須還柙

兩睇

一面係：屌你老尾呢個廢人唔死都無撚用
另一面係：佢老豆老母點樣教到個仔咁撚廢架

又係倫敦金

戇鳩仔

2015年5月，中金投集團有限公司財務部收到被告父母的貸款申請，被告為擔保人，貸款文件包括兩份看來由被告父母於4月22日委任被告為授權人士的文件，以及兩份被告父母於5月11日授權被告處理麗城花園貸款申請的委託書。

咁就借到百鳩幾萬

呢個正宗敗家仔
呢招真係可以搞到屋企人訓街....

咁撚叻仔
扲到兩百幾萬,比俾返個Alson,仲借錢比佢
條友弱智嫁WOW

應該係無效既，因為佢偽做文件在先

大家兩兄弟 唔係同我講呢啲啊？
將來我地一齊拍住上！

25歲，手持250萬現金，應該點部署？

咁似嘅

所有文件無效
個仔識玩

財仔先係受害者

yannes好索？

唔駛老豆老母簽名就借到錢
係咪有虛假文書

中介夾埋律師樓寫授權
間財仔睇文件上先會信
不過唔排除睇仔就算知都會扮唔知

中介有冇機會衰串謀詐騙
成日打電話黎真係好撚煩

垃圾到無得再垃圾既仔

個財仔食水都幾深 按250實收208

4個鐘前 唔會啦

笑左

可能係alson

分比連登仔好過

從沒打過一份長工都算係求情理由

識玩乜鳩
佢唔使坐監又呃到錢就叻

直接話個仔弱智有說服力好多

依單野係咪唔洗還?

冇衝突，因果黎

以家d借錢好撚on9 有身份證就借到咁剩
識好多d 賓妹偷主人d資料去借二線財仔就走佬
呢單又係層樓無份都借到個男仔仲要無打過正職都借到200萬

卜街仔

幾大仇口先可以咁樣做

兒登唔係好羨慕有父幹有私樓咩

佢父母有冇打算同佢個仔驗下智商

如果對父母告間財務

係咪可以拎返物業權唔洗還？

仔(金融佬上身):
老豆老母你仆街啦！按撚左你層樓去叫雞先！

仔(比老豆老母告):
金融佬你仆街啦！呃我老豆老母錢！

駛唔駛還錢

法庭都話左文件係偽造，應該無法律效力？

養兒防老

寧生敗家仔

偽做=唔駛還 咁就袋2百個lam lam利
要還=冇偽做 個仔唔駛坐監

個仔天才黎，根本點都贏

追數方面就要以民事法庭去攪 , 財務公司正常會針對父母去追 , 因為追個仔嘅話一破產就渣都無 , 唔個個alson 洗淨幾多呢

25歲，手持250萬現金，應該點部署？

父：我第一個生係二仔黎喎

隔離post 個鬼仔偷老母30萬創業就比連登仔話母幹
呢條友偷屋企250萬 $1都賺唔到

手續費要40萬?

痴撚線
比人呃借完錢但大部份比晒人

借財仔係咁

佢父母唔知情加冇簽，係個仔負責，破產一了百了

難怪咁易批

擔保人都冇簽，好難上佢父母身，事後拿拿聲 補番張衰仔紙咁就屈機喇

同年4月22日，被告按Alson指示到律師樓簽署多份文件，惟他並不清楚文件性質和內容。

屌你老母扮咩受害人
想屌雞姐
有計劃 搵曬身份證物業證明
先走去借
借完洗完玩完

出賣父母 一句唔知就算
搵鬼信咩

偽做文書wo，

父母係咪肯認左筆數先？

如果唔認，就要告到個仔坐監

Alson先係最叻 袋咗大半
偽造文件 同 借錢就戇鳩仔 有事要還都係戇鳩仔還

Alson坐監都唔會坐得長過戇鳩仔啦

呢d 仔真係養黎攞命

衰幾條
詐騙 文書
財仔再告

用一世去換二百個

卜耀棠同學 (左) 獲男乙全場總冠軍

被告其後將當中的165萬元交給Alson，並借了5.7萬元給他

交百幾萬俾中介？

橫掂個仔都廢既
25歲人都係做散工
入去坐下囉
反正都無乜前途可言

隔離鬼仔刷老母張卡30萬創業賺過千萬
呢邊借250萬拎黎買敦倫金

Any source?

17歲偷刷媽媽信用卡120萬開公司 他9年後成億萬富翁

我有冇理解錯
收208萬 比165萬人 倫敦金比23萬人 借6萬比人
自己實袋14萬 ?

唔係自己錢, 天跌過黎14萬
D傻仔係咁上下

叻仔

昆個白痴仔班人就真係fat fat la.條女隨時手仔都唔駛拖就昆到人200個

想轉行了

點解我睇唔明做乜要俾百幾萬個中介?

偽造文書
扣埋假期
就算判到最重
表現良好 應該都唔會坐好耐

坐幾年 就有250萬 點睇

以佢嘅戇鳩程度 可能唔知自己按左250個

買乜鬼倫敦金丫
鬼唔係屌完倫敦雞之後 俾嫖資咩

正宗敗家仔

做警察都可以係犯法嘅求情理由
有咩唔得？

人蠢無藥醫

係咪創富者巴打

佢而家係蠢鈍加敗家，無敵㗎喎

人哋話寧生敗家仔莫生蠢鈍兒
而家係敗家蠢鈍兩樣都有齊
佢老豆老母真係慘

笑埋右

叻仔黎

on9仔有樣睇

借250萬，手續費扣左50萬，大部分去左個中介度，剩低少少又買倫敦金。

唔死冇用

咁就想無事？
發緊夢？
財仔批俾人收的者，
有種數，破產訓街都要還。

卜耀裳:好野 輕輕鬆鬆可以幾個月唔駛番工

佢父母最慘係 養咗個仔咁多年 原來係弱智仔黎
我係佢父母直接就踢佢出屋企 等佢訓街算
等佢拿錢吃喝玩樂咁開心

dafuq

屌你 考教練牌同呢條友一齊上
最後條友肥左, 一開始又話自己游好快又咩港隊 水試輕鬆游

165萬元交給Alson

做咩要交俾佢
用咩理由?

係喎

09年男乙，計返又真係差唔多，十年前人生光輝時刻

乖仔

抵撚死on9仔
全力恥笑

讀林百欣既band3垃圾 讀唔成書唔緊要 唔好弱智到咁丫

社會上有呢啲廢物真係好
心涼 爽

睇樣已經知0智力

借2球幾野返嚟先袋得十零萬果下好撚嘢

咁間財仔係咪收唔到錢又冇得收樓？咁最慘唔係間財仔咩？

係咪中咗美人計呀？

最撚on9就中美人計

有時係會精蟲上腦，要體諒

見過幾次 真係on99咁

call G 明買明賣
咁撚on9駛幾十萬落倫敦G到
叫啲有些少名氣既model 都得

愛情嘅嘢

我都想知 冇原因比成百鳩幾萬佢
條友唔係真係ON9到咁呀話...

無知一問 咁啲錢使唔使還番

睇個官點判

生著咁既on9仔真係想殺撚左佢

情況1
當偷野
入冊
申請破產
條友人生已完

情況2
屋企人唔告佢
幫佢還錢
屋企人人生已完

所以點都係死

情況3
Check IQ
=20
完

話唔埋個Yannes分分鐘係個Alson 扮，倫敦金常用技兩，莫講話扑野，可能現實中都未見過

呢啲垃圾一世入去坐就岩

Alson被告醒目仔黎
可能兩人串謀搵財仔笨
條散仔廿年都唔知搵唔搵倒200萬

個alson
財仔
倫敦金
甚至律師樓
好大機會係同伙黎

想問下如果咁樣佢老豆老母有冇機會可以拎返d錢

咪白痴啦,違法所得係要退還受害人

估計智商60
點解可以咁弱智？
25歲人咁簡單嘅數都唔識計

有冇法律撚 可以解釋到成件事 老豆老母駛唔駛還錢

估計同俾人偷碌信用卡一樣，
如果證明到係銀行有嚴重漏洞搞到客戶損失，
客戶唔洗還錢。
如果係客戶嘅資料唔係因為銀行而俾人盜用，
客戶一樣要還款，
再民事索償返盜用者。

借250萬實收208萬？

醒目仔呀，拎返百幾萬爽左先啦

點睇都係情況一既影響最細
條友都不務正業
有無案底 坐唔坐監 破唔破產都無所謂啦
一個死好過累全家

唯一受益人alson 洗唔洗嘔返舊錢出黎？

17歲偷刷媽媽信用卡120萬開公司 他9年後成億萬富翁

高下立見

呢單野 貸款公司 律師行 一定有古惑
咁大舊錢 無可能單憑一封授權信就過到骨
一定會聯絡業主 證實真偽
何況係主要借貸人 一定要提供好多相關資料

好喇 當你貸款公司疏忽
無睇清楚資料 無做過資料核實
條路借到咁大 條loan一定註落份屋契度
律師行無理由會俾條友fake到

留意返 借完錢後 係俾左165萬alson 按果條友指示下去律師行簽文件

個人認為 咁多個單位都有可疑

借250,收208

165+5.7俾左條友 23萬俾條女

即係自已借250萬，實袋得14.3

165萬係中介費？
要幾白痴先會咁做

集團式經營唔洗睇

結論係財仔屈左個男 簽張250萬欠條
但實際借得14.3 萬

On9無極限

可能真係告唔入

why not both

真係弱智仔
按足250拎去玩都還好
比咁多中介都照去

向被告批出250萬元貸款。扣除手續費等後，被告一共收到兩張分別200萬元及8.7萬元支票。
被告其後將當中的165萬元交給Alson，並借了5.7萬元給他。被告另向Yannes投資倫敦金23萬元，餘款則花在娛樂和飲食開支上。
借 250 萬最後得返雞碎咁多落自已個袋, 做就已經夠衰, 重要咁都肯制, 佢係咪低能?

on9仔
拎黎買牛已經發咗達

故事應該係咁的
男主角係摺友 色心起玩交友app 識左件倫敦金妹
由於佢最大賣點係住私樓 就同條女講自己住私樓 以為條女會濕哂
但其實一直都係Alson同佢傾緊
Alson扮條女約佢出黎 叫條女水鳩佢簽呢樣簽個樣 財份借完再分佣 私底下鑿多筆 。

但如果虛假文書係無法律效力，咁佢地為乜冒險？

而家俾人告既 係邊個?

偽造文書 果對父母夠狠心
係可以唔認數

私樓仔

留名睇法律解釋， 好想知班財仔結果有無銀入袋

點教 先可以教到個仔咁蠢
借250萬 袋十幾萬

一定係MK妹 同佢開床單
扑過幾轉
返唔到轉頭

層樓點搞？

應該咁睇
間財仔都可能係苦主

LM

你就真係on9
成件事預左係局佢屋企人還，唔還就要佢個仔留案底之類
點知呢家搞大左 上左報 似屋企人唔想被人威脅 一獲熟
個仔係垃圾仔 有案底又如何？羊生都有案底啦

個仔咁弱智，咪由佢坐下lor，都唔洗俾翻成兩百萬呀嘛

4年還兩百萬? 佢發到圍咪唔洗破產lor，你發完夢未？知道要還幾錢未？

脫離關係啦
呢d易信人既蠢人要黎把鬼

正宗生舊叉燒好過
咁on9都有嘅

今次輪到中介財仔中晒招 好波

設局就一定係
問題係間財仔係黑店
還是係裏面有內鬼夾埋外人搞呢壇野出黎